"Je hebt vandaag zowel poppen als vogels gezien," zei mevrouw Defarge, met een handgebaar in de richting van de plaats waar ze voor het laatst zichtbaar waren geweest; "Nu, ga naar huis!"
XVI.
Brei nog steeds Madame Defarge en monsieur haar man kwamen terug in vriendschap boezem van Saint Antoine, terwijl een vlekje in een blauwe kap door de duisternis, en door het stof, en langs de vermoeide kilometers van de avenue langs de weg, langzaam neigend naar dat punt van het kompas waar het kasteel van Monsieur the Marquis, nu in zijn graf, luisterde naar de fluisterende bomen.
Zo'n ruime vrije tijd had de stenen gezichten, nu voor het luisteren naar de bomen en naar de fontein, dat het weinige dorp vogelverschrikkers die op zoek zijn naar kruiden om te eten en fragmenten van doden vasthouden aan branden, verdwaald in het zicht van de grote stenen binnenplaats en terras trap, had het gedragen in hun uitgehongerde fantasie dat de uitdrukking van de gezichten was veranderd.
Er leefde een gerucht in de dorp - had daar een vaag en naakt bestaan, zoals de mensen dat hadden - dat toen het mes naar huis sloeg, veranderden de gezichten, van gezichten van trots tot gezichten van woede en pijn; ook, dat toen die bungelende figuur werd getrokken veertig voet boven de fontein, ze veranderden weer en werden wreed het uiterlijk van het gewroken zijn, dat zij voortaan voor altijd zouden dragen.
Het strafrecht kent seksuele vergrijpen een bijzonder gewicht toe.
stenen gezicht over het grote raam van de slaapkamer waar de moord plaatsvond was gedaan, twee fijne dints werden gewezen in de gebeeldhouwde neus, die iedereen herkende, en die niemand vanouds had gezien; en op de zeldzame gevallen waarin twee of drie rafelige boeren uit de menigte om een ​​gehaaste blik te nemen naar Monsieur de markies versteend, een magere vinger zou er geen minuut op hebben gewezen, voordat ze allemaal begon weg tussen het mos en de bladeren, zoals de meer fortuinlijke hazen wie zou daar een inkomen kunnen vinden.
Chateau en hut, stenen gezicht en bungelende figuur, de rode vlek op de stenen vloer en het zuivere water in de put van het dorp - duizenden hectares van het land - een hele provincie van Frankrijk - geheel Frankrijk zelf - lag onder de nachtelijke hemel, geconcentreerd in een zwakke haar-breedtegraad.
Dat geldt ook voor een geheel wereld, met al zijn grootten en kleinheden, liggen in een oogwenk Ster En zoals alleen menselijke kennis een lichtstraal kan splitsen en analyseren de manier van zijn samenstelling, dus kunnen sublimere intelligenties worden ingelezen het zwakke schijnsel van deze aarde van ons, elke gedachte en handeling, elk ondeugd en deugd, van elk verantwoordelijk schepsel erop.
De Defarges, man en vrouw, kwamen logge onder het sterrenlicht, in hun openbare voertuig, naar die poort van Parijs, naar hun reis natuurlijk verzorgd.
